（你可能唔知嘅藍店）藍店中立撚 罷食唔好等

話說最近屋企同藍c親戚食飯，總括個對話內容就係藍c話佢做包點先生，做到唔停手好撚忙，之後仲會開分店咁。

呢個時勢可以開分店都幾勁，咪好奇問下佢，點知佢話因為個個係屋企食，所以包點先生呢啲外賣攞走嘅店生意好，再加上就算啲人唔食正餐都會幫襯燒賣王子同皇后餃子，仲係度笑成個領展街市七個舖，有三個都係佢哋嘅。

之前買過燒賣王子炒麵見佢用包點先生嘅膠袋裝住已經覺得有啲怪怪哋，佢唔講都唔知原來包點先生、皇后餃子同埋燒賣王子都係同一間集團—建華集團。

翻到屋企我查燒賣王子 黃藍，居然見到有人話燒賣王子係黃！！！！

從果次之後我已經冇再幫襯過包點先生、燒賣王子同皇后餃子，但係經過果陣成日見燒賣王子大排長龍，仲要好多都係後生仔

可能大家會覺得建華集團冇咩表態黃藍。但係佢哋出曬名（蘋果新聞有報導）聯合領展欺壓小商戶，但係大家記得領展貴到唔比人生存嘅租金，居然唔記得建華用盡手段壟斷市場，仲賺盡香港人嘅錢！！！

講到尾叫大家唔好食冇表態嘅店唔係想道德綁架大家，都睇到幾篇文章大讚燒賣好味，但係其實佢做到今時今日咁係靠剝奪小商戶嘅利益，某程度上佢都係人血燒賣，你又食唔食得落？

我好少係連登出po，知道大家最近睇到新聞都覺得好嬲好唔開心，但係我哋唔係乜都做唔到，支持黃店等於支持更多同我哋理念相同嘅人同行。

雖然藍c腦殘弱智，但係表態明顯嘅佢哋都會話不如食其他。不過唔表態嘅舖就可以理所當然食曬兩家茶飯，長遠黎講只會鼓勵更多人唔表態，令更多黃店告急，越黎越少同路人

支持黃色經濟圈，支持屬於香港嘅經濟

大家一起幫我親戚手減低工作量

唔好意思阻左大家小小時間睇我篇1999，雖然我知好多概念係唔同嘅po都見過，但係見到好多聯署唔夠人簽，更多黃店告急，只係希望大家唔好忘記。所以我都想大家幫我頂下，比更多人見到，多謝大家

source：

source：

之前都有人發現呢間野係藍, 但無替代品....

可能區區唔同，我果區附近都會有小食店（雖然都係冇表態，但係見冇零鎖，支持下小店都好），之後我想食餃子燒賣就會喺果度食。

科普下小知識：五顆燒賣等於一碗飯
我知戒係好難，大家健康一起食少啲啦

打得好辛苦，自推下

幫你推

「科普」支那話
哩個位用「實用」頂住先得唔得

我都介咗包點先生好耐

推

我睇開台灣youtuber順手打左唔好意思

實用小知識！實用小知識！實用小知識！自改3次

推多啲比更多人知！！！大家要一起健健康康

推一下

幫手推下

其實自己整燒賣都好簡單

因為有間 燒賣皇后係黃 d人撈亂左

大把選擇 首推 參拾士多d 燒賣

其實我打篇嘢另一個原因係當佢有咁多舖頭嘅情況下，積少成多，越做越大。啱啱同朋友講起佢話屋企樓下街市都係有包點先生同燒賣王子，再加上自己睇資料見到好多豬肉檔都係建華集團擁有。

我真係起曬雞皮，我覺得佢好似另一個美心，透過唔同類型嘅店舖滲透我哋嘅生活。同埋佢依家仲開新分店，感覺就似細菌不斷分裂，不斷繁殖，長遠落去只會有更多嘅藍色連鎖店，更少嘅小店。

香港嘅店舖只會更加單一，其實見到街市好多檔口都係佢哋嘅真係好難戒，特別係買餸嘅都係媽媽，我覺得真係只有食少啲，減少下佢收入都好。

不過我諗以後人工都用黎幫屋企買餸，多啲支持本地菜，香港嘅菜係唔需要依賴支那的

冇食過 不過推等多啲人知

原來係咁，真係唔知

狗都唔食

tui

屌P牌推唔郁